<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:cf="http://www.microsoft.com/schemas/rss/core/2005" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"> <channel>
<title>iXBT.com: статьи</title>
<link>https://www.ixbt.com/</link>
<description>iXBT.com (https://www.ixbt.com) — специализированный российский информационно-аналитический сервер, освещающий вопросы аппаратного обеспечения персональных компьютеров, коммуникаций и серверов, 3D-графики и
звука, цифрового фото и видео, Hi-Fi аппаратуры и проекторов,
мобильной связи и периферии, игровых приложений и многого другого.</description>
<image>
<url>https://www.ixbt.com/images/ixbt-logo-new.jpg</url>
<title>iXBT.com: статьи</title>
<link>https://www.ixbt.com/</link>
</image>
<atom:link href="https://www.ixbt.com/export/articles.rss" rel="self" type="application/rss+xml"/>

		<item>
		<title>Корпус Abkoncore Cronos Zero Noise (S700): достаточно бюджетный Full Tower с виброизолирующим покрытием и контроллером вентиляторов</title>
		<link>https://www.ixbt.com/supply/abkoncore-cronos-zero-noise-s700-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/60/abkoncore-cronos-zero-noise-s700.jpg" align="left" hspace="20">Из особенностей корпуса можно отметить наличие виброизолирующего покрытия на внешних панелях, а также комплектацию четырьмя вентиляторами, подключенными к двухканальному контроллеру. Функциональность контроллера достаточно скромная, и поддерживает он только вентиляторы с трехконтактным подключением, но зато позволяет управлять скоростью их работы с панели на верхней грани корпуса. Вопреки обычной для бюджетных корпусов практике уменьшения толщины и размеров стальных элементов, здесь эти параметры увеличены. Впрочем, и совсем уж недорогим Abkoncore Cronos Zero Noise назвать нельзя. В целом, герой нашего обзора выглядит достаточно утилитарно и довольно ладно скроен, особенно снаружи. Вариант не идеальный, но вполне рабочий, если нужен большой корпус и хочется немного сэкономить. ]]></description>
		<author>Александр Мишин</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/supply/abkoncore-cronos-zero-noise-s700-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Видеокарта Sapphire Nitro+ RX 5500 XT 8G SE GDDR6 (8 ГБ): очень тихая система охлаждения, красивая подсветка, но чрезмерно высокая цена</title>
		<link>https://www.ixbt.com/3dv/sapphire-nitro-plus-rx-5500-xt-8g-se-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/19/sapphire-nitro-plus-rx-5500-xt-8g-se.jpg" align="left" hspace="20">Если абстрагироваться от цен, то рассмотренная карта Sapphire может стать достойной спутницей игрока, которому хватит разрешения Full HD — в нем она в большинстве игр обеспечит достаточную производительность с высокими или даже максимальными настройками качества графики. Кроме того, карта обладает великолепной (наверное, лучшей среди аналогов) системой охлаждения, исключительно тихой даже под максимальной нагрузкой, а при малой нагрузке вообще бесшумной, а также позволяющей легко снять вентиляторы для чистки. Видеокарта имеет довольно компактные габариты и занимает 2 слота в системном блоке, но в первый свободный слот лучше все-таки не устанавливать высокие карты расширения). У карты очень красивая и не перегруженная эффектами подсветка, ее можно отключить через фирменную утилиту Trixx, при этом карта запоминает установленный режим подсветки, так что утилиту не требуется запускать после каждого включения ПК. ]]></description>
		<author>Андрей Воробьев</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 23:55:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/3dv/sapphire-nitro-plus-rx-5500-xt-8g-se-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Посудомоечная машина Candy Brava CDPN 1D640PW-08: большая, умная, экономная, но требовательная к владельцу</title>
		<link>https://www.ixbt.com/home/candy-brava-cdpn-1d640pw-08-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/27/15/candy-brava-cdpn-1d640pw-08.jpg" align="left" hspace="20">Посудомоечная машина Candy Brava, при невысокой стоимости имеет ряд достоинств, таких как вместительность, простота в подключении и эксплуатации, большой набор программ мойки, функция добавления посуды при запущенном цикле и экономичность. При этом для качественной мойки надо учитывать ряд особенностей и грамотно размещать приборы. ]]></description>
		<author>Наталья Гусакова</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/home/candy-brava-cdpn-1d640pw-08-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Наушники 1More Triple Driver Hybrid:  неоднозначные сюрпризы популярной модели</title>
		<link>https://www.ixbt.com/ds/1more-triple-driver-hybrid-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/86/cover123.png" align="left" hspace="20">Наушники Triple Driver Hybrid — один из самых успешных продуктов компании 1More, которую мы также знаем и помним по ряду других интересных решений. Наушники далеко не новые, но все еще актуальные: собрав множество восторженных отзывов на старте, они до сих пор регулярно возглавляют довольно авторитетные рейтинги в категориях наподобие «лучший звук дешевле $100». Раньше их можно было купить только с доставкой из-за рубежа, теперь же они представлены даже в крупных торговых сетях и активно претендуют на сердца и уши российских меломанов. Потому мы решили познакомиться с ними поближе. И оказались несколько озадачены результатами этого знакомства. ]]></description>
		<author>Максим Романов</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 09:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/ds/1more-triple-driver-hybrid-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>IP-камера Novicam NP200F: компактная поворотная камера с бесплатным облачным сервисом</title>
		<link>https://www.ixbt.com/dv/novicam-np200f-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/27/35/-.jpg" align="left" hspace="20">При использовании любого прибора важнейшим фактором является как можно меньшее к нему внимание по поводам, не связанным с непосредственной эксплуатацией. Формула «подключил и забыл» позволяет сэкономить время, да и нервы тоже. И хорошо, если установка прибора не требует специфических знаний и умений. Novicam NP200F вполне отвечает всем условиям: с подключением разберется каждый школьник, а в надежности аппарата сомневаться нет причин. ]]></description>
		<author>Сергей Мерьков</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Tue, 14 Apr 2020 23:55:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/dv/novicam-np200f-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Видеообзор Polaris PHB 1591L Silent: измельчитель продуктов, ручной блендер и миксер</title>
		<link>https://www.ixbt.com/home/polaris-phb-1591l-silent-videoreview.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/29/10/polaris-phb-1591l-silent.jpg" align="left" hspace="20">Блендер Polaris PHB 1591L Silent — устройство «три-в-одном»: измельчитель продуктов, ручной блендер и миксер. Блендерная насадка оснащена четырех-, а не двухлопастным ножом, который повышает производительность работы и имеет титановое покрытие. Благодаря использованию технологии SilentPro, блендер Polaris PHB 1591L Silent шумит в два раза меньше, чем традиционные приборы такого типа. К плюсам прибора также отнесем удобство в использовании, удачный дизайн изделия и наличие резиновой подставки под блендерную насадку для ее хранения в вертикальном положении. К недостаткам следует отнести относительно невысокую емкость чаши измельчителя. ]]></description>
		<author>Сергей Пикалов</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Tue, 14 Apr 2020 16:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/home/polaris-phb-1591l-silent-videoreview.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Сушилка для овощей и фруктов Kitfort КТ-1911: высушит быстро, много и без усилий.</title>
		<link>https://www.ixbt.com/home/kitfort-kt-1911-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/27/14/kitfort-kt-1911.jpg" align="left" hspace="20">Сушилка КТ-1911 нам понравилась своим дизайном, соответствием реальных показаний температуры и мощности заявленным, равномерностью и скоростью сушки, удобством и простотой в уходе. Несколько смущает высокая цена прибора, но за качество можно и заплатить. ]]></description>
		<author>Наталья Гусакова</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Tue, 14 Apr 2020 15:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/home/kitfort-kt-1911-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Выбираем лучшую видеокарту апреля 2020 г. на основе сравнения 28 ускорителей 3D-графики в 8 тестах и 3 разрешениях</title>
		<link>https://www.ixbt.com/3dv/video-chart-0420.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/29/02/av.jpg" align="left" hspace="20">Лучший 3D-ускоритель на апрель 2020 года при сравнении в восьми тестах в трех разрешениях — Nvidia GeForce GTX 1650 Super 4 ГБ. За прошедшие с последнего тестирования 3 месяца есть изменения как в составе видеокарт, так и в наборе тестовых игр. ]]></description>
		<author>Андрей Воробьев</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Tue, 14 Apr 2020 09:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/3dv/video-chart-0420.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>USB-накопитель Transcend JetFlash 910 емкостью 128 ГБ: представитель почти исчезнувшего класса быстрых флэшек </title>
		<link>https://www.ixbt.com/data/transcend-jetflash-910-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/77/transcend-jetflash-910.jpg" align="left" hspace="20">Экстремальные скоростные характеристики нужно искать совсем в другом классе устройств, а Transcend JetFlash 910 ориентирован на тех, кто хочет просто купить хорошую быструю флэшку, причем именно флэшку — компактную и относительно недорогую. Сотни гигабайт этот накопитель предложить не может, только одну-две, но он побыстрее «средних» моделей с сохранением всех их преимуществ в виде размеров и удобства использования. Такой подход неизбежно приводит к компромиссам, но, как нам кажется, в этом случае компании задумка вполне удалась. ]]></description>
		<author>Андрей Кожемяко</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Mon, 13 Apr 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/data/transcend-jetflash-910-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Nikon Z Nikkor 24-70mm f/2.8 S: стандартный зум-объектив для беззеркальных камер компании</title>
		<link>https://www.ixbt.com/dp/nikon-z-nikkor-24-70mm-f28s-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/10/010.jpg" align="left" hspace="20">Стандартный светосильный зум для беззеркальной системы Nikon Z получился не слишком легким и компактным, но зато он обладает выдающимися резкостными характеристиками, делающими его более похожим на набор оптических инструментов с фиксированными фокусными расстояниями. Технологические решения в виде дополнительного информационного дисплея и третьего кольца управления, которое можно запрограммировать на установку значения диафрагмы или экспокоррекцию, повышают ценность объектива при практической работе, хотя и не лишены некоторых недостатков. Практически идеально круглое отверстие диафрагмы дает возможность получать мягкое и приятное по структуре размытие. Nikon Z Nikkor 24-70mm f/2.8 S представляет собой высококлассный оптический инструмент для профессионалов, среди массы достоинств которого — надежность конструкции и защита от проникновения внутрь пыли и влаги. ]]></description>
		<author>Михаил Рыбаков, Антон Соловьев</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Mon, 13 Apr 2020 09:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/dp/nikon-z-nikkor-24-70mm-f28s-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Робот-пылесос iBoto Smart L920W Aqua: лазерная навигация, режим влажной протирки гладких полов, управление со смартфона</title>
		<link>https://www.ixbt.com/home/iboto-smart-l920w-aqua-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/08/sm.jpg" align="left" hspace="20">Робот-пылесос iBoto Smart L920W Aqua убирает быстро и качественно. Это достигается за счет высокой эффективности сбора мусора с пола и продвинутой навигации, благодаря которой робот реже проезжает по уже убранным местам и не оставляет неубранные участки на доступной ему площади. Робот умеет протирать гладкие полы, для чего в комплекте присутствует специальный блок с баком для воды. Используя приложение для мобильных устройств, пользователь получает доступ к дополнительным функциям, в том числе к регулировке мощности вентилятора, заданию расписания уборки и интервала режима «не беспокоить», а также к возможности задания зон на карте, где роботу появляться запрещено. ]]></description>
		<author>Алексей Кудрявцев</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Sun, 12 Apr 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/home/iboto-smart-l920w-aqua-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Измельчитель Gemlux GL-MC400: простой полезный прибор с неоднозначными результатами работы</title>
		<link>https://www.ixbt.com/home/gemlux-gl-mc400-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/09/gemlux-gl-mc400.jpg" align="left" hspace="20">GL-MC400 действительно измельчает, но с оговорками. Лучший результат он показал на паштете, то есть лучше всего ему дается то, что по итогу должно иметь однородную консистенцию, близкую к пюре. В других случаях очень заметна неоднородность измельчения: пока вы ждете исчезновения крупных кусков, часть содержимого оказывается стерта в пыль. Измельчителю под силу твердые продукты, лед, да и фарш какой-никакой в нем приготовить можно, если под рукой нет мясорубки. ]]></description>
		<author>Ася Бобкова</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Sat, 11 Apr 2020 12:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/home/gemlux-gl-mc400-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Прошлое и настоящее AEG: исследуем марку</title>
		<link>https://www.ixbt.com/home/aeg-history-and-future.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/02/aeg1.jpg" align="left" hspace="20">Эта статья открывает рубрику «Исследуем марку». Здесь мы будем рассказывать про различные бренды в области бытовой техники — как известные, так и не очень. Начинаем мы с марки, которая не может не заинтересовать: немецкий продукт, всемирная известность, верх технической мысли и дизайнерского искусства. Исследуем бренд AEG. ]]></description>
		<author>Станислав Гарматюк, Валерия Богдан</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Fri, 10 Apr 2020 14:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/home/aeg-history-and-future.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Материнская плата Asus Prime H310M-D на чипсете Intel H310: компромиссное бюджетное решение формата FlexATX</title>
		<link>https://www.ixbt.com/platform/asus-prime-h310m-d-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/62/asus-prime-h310m-d.jpg" align="left" hspace="20">Asus Prime H310M-D — это бюджетный продукт для дешевых ПК. Лимит в 2 слота для модулей памяти не является проблемой, потому что легко набираемых двумя модулями 16 ГБ достаточно для всех обычных целей и задач. При этом мы получаем 10 портов USB разных видов, включая 4 быстрых, и слот M.2, а из «ретро»-возможностей — 1 LPT, 1 COM и видеовыход d-Sub. Intel H310 — чипсет не новый, материнские платы на нем выпускаются давно, в сегменте высокая конкуренция, цены не задраны. В целом, Asus Prime H310M-D — это неплохой вариант для тех, кому не требуются навороты и подсветка, а нужна компактная материнская плата для установки в малогабаритный корпус. ]]></description>
		<author>Андрей Воробьев</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Fri, 10 Apr 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/platform/asus-prime-h310m-d-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Беспроводная клавиатура Prestigio Click&amp;Touch: также заменяет и большой беспроводной тачпад</title>
		<link>https://www.ixbt.com/printers/prestigio-click-touch-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/38/prestigio-click-touch.jpg" align="left" hspace="20">Что будет, если скрестить клавиатуру и тачпад не просто в одном корпусе отдельно друг от друга, а сделав сенсорной основную часть рабочей поверхности? В этом случае устройство может быть компактным и легким, а его использование — достаточно интуитивным. Именно это реализовано в технологии Touch on Keys, разработанной компанией Clevetura из Беларуси. Реализована технология в виде компактной беспроводной клавиатуры Prestigio Click&Touch, отлично подходящей для работы со смарт-устройствами. Для домашне-развлекательного применения ее цена высоковата, даже с учетом универсальности. Так что себе такую покупать, может, и пожадничаешь. А вот подарком она может оказаться идеальным. ]]></description>
		<author>Андрей Кожемяко</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Thu, 09 Apr 2020 23:55:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/printers/prestigio-click-touch-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Микроволновая печь Redmond RM-2302D: стильная вместительная модель с автоматическими программами и полимерным покрытием камеры</title>
		<link>https://www.ixbt.com/home/redmond-rm-2302d-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/27/57/redmond-rm-2302d.jpg" align="left" hspace="20">Взаимодействие с микроволновой печью оставило только положительные впечатления. Этот простой, симпатично выглядящий прибор отлично справился со всеми тестами. Печь не имеет лишних функций, однако оснащена двумя режимами разморозки, автоматическими программами с адекватными параметрами и возможностью двухэтапного приготовления. Полимерное покрытие рабочей камеры, по заявлению производителя, легко очищается от любых загрязнений и может прослужить многие годы без изменения внешнего вида. ]]></description>
		<author>Татьяна Глухова</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Thu, 09 Apr 2020 15:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/home/redmond-rm-2302d-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Три модели вентиляторов Cooler Master серии MasterFan SF120R: с простой RGB-подсветкой, с адресуемой многозонной подсветкой и без подсветки</title>
		<link>https://www.ixbt.com/platform/cooler-master-masterfan-sf120r-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/69/sm-pub.jpg" align="left" hspace="20">Если ориентироваться на результаты самого показательного теста с умеренным аэродинамическим сопротивлением, то протестированные вентиляторы Cooler Master серии MasterFan SF120R уверенно занимают средние позиции. Будучи практически одинаковыми по конструкции и очень близкими по параметрам (расхождения вполне можно списать на экспериментальную погрешность и естественный разброс между экземплярами), вентиляторы различаются наличием или отсутствием подсветки, а также ее типом в случае, когда она есть. Это дает пользователю возможность выбрать степень украшательства, если есть уверенность, что эти вентиляторы подходят по действительно важным параметрам. ]]></description>
		<author>Алексей Кудрявцев</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Thu, 09 Apr 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/platform/cooler-master-masterfan-sf120r-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Видеокарта EVGA GeForce GTX 1660 Super SC Ultra Gaming (6 ГБ): почти копия карты на RTX 2060, тоже компактная и шумная</title>
		<link>https://www.ixbt.com/3dv/evga-geforce-gtx-1660-super-sc-ultra-gaming-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/01/evga-geforce-gtx-1660-super-sc-ultra-gaming.jpg" align="left" hspace="20">EVGA GeForce GTX 1660 Super SC Ultra Gaming (6 ГБ) — неплохой вариант среднебюджетного ускорителя 3D-графики для тех, кому не нужна подсветка, но важна компактность (для установки в соответствующие корпуса). Таких карт в продаже очень мало, поэтому цены на них традиционно завышены. Минусом рассмотренной модели является шумная СО, однако шум не превышает эргономичных пределов, а без нагрузки карта вообще бесшумная. Есть все три типа популярных видеовыходов. ]]></description>
		<author>Андрей Воробьев</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 21:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/3dv/evga-geforce-gtx-1660-super-sc-ultra-gaming-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Индукционная варочная поверхность Lex EVI 430 BL с шириной 45 см и базовой функциональностью</title>
		<link>https://www.ixbt.com/home/lex-evi-430bl-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/21/lex-evi-430bl.jpg" align="left" hspace="20">Эта панель — отличный выбор для тех, кто ищет хорошую, но без заморочек и бюджетную плиту для повседневной готовки, способную при этом и на что-то большее, чем «щи да каша». А компактный размер еще и сэкономит место на небольшой кухне. ]]></description>
		<author>Ася Бобкова</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 14:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/home/lex-evi-430bl-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Mytek Liberty DAC: ЦАП на базе ES9018K2M и наушниковый усилитель</title>
		<link>https://www.ixbt.com/ds/mytek-liberty-dac-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/64/mytek-liberty-dac.jpg" align="left" hspace="20">Mytek Liberty DAC по праву является продолжателем традиций известного американского производителя аудиофильских ЦАП. Хотя это младшая модель в линейке, она выступает достойно и занимает свое место. Главная ее особенность — минимализм. Пользователя не заставляют переплачивать за лишние возможности. Компактный корпус, отсутствие экранчика, отсутствие пульта ДУ — но под крышкой устройства все фирменные технологии и наработки Mytek присутствуют в полной мере. По звуку Liberty совсем не пасует, уверенно держится в своей ценовой категории. Отметим полную поддержку MQA и DSD, а также большой выбор цифровых интерфейсов для подключения. ]]></description>
		<author>Максим Лядов</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/ds/mytek-liberty-dac-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Смартфон Realme 5: самый доступный «четырехкамерник»</title>
		<link>https://www.ixbt.com/mobile/realme-5-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/26/15/realme-5.jpg" align="left" hspace="20">За скромные 11 тысяч рублей смартфон Realme 5 предлагает своему хозяину целых пять камер, огромный IPS-экран и невероятную автономность. За одни лишь эти качества к аппарату стоит внимательно присмотреться. Смартфон способен дольше других продержаться вдали от розетки, а при такой невысокой цене его не жалко брать с собой и для вылазок на природу, и в путешествия. Пристально возможности смартфона при этом лучше не изучать, иначе выяснится, что платформа Qualcomm здесь де-факто младшего уровня, экран имеет невысокое разрешение 720p, из 5 камер хорошо снимает только фронтальная, в качестве USB-разъема установлен Micro-USB, и т. д. Но, опять же, взгляните на цену. ]]></description>
		<author>Дмитрий Шепелев, Алексей Кудрявцев</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 23:55:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/mobile/realme-5-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Система конференц-связи Logitech Rally: модульная конструкция и фирменные технологии обработки видео</title>
		<link>https://www.ixbt.com/adv/click.html?to=https://smb.ixbt.com/articles/tehnologii-i-produkty/2020-03-27/sistema-konferents-svyazi-logitech-rally</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/07/-.jpg" align="left" hspace="20">Изящный дизайн, надежная автоматическая работа, исключительная простота установки и почти полное отсутствие настроек — вот главные атрибуты рассмотренной системы. В список положительных свойств необходимо внести эффективный способ передачи видеосигнала для двух мониторов по LAN-кабелю, эта особенность является критически важной для многих потенциальных пользователей. ]]></description>
		<author>Сергей Мерьков</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 13:50:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/adv/click.html?to=https://smb.ixbt.com/articles/tehnologii-i-produkty/2020-03-27/sistema-konferents-svyazi-logitech-rally</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Отпариватель Kitfort KT-945: вертикальный пар для разглаживания вещей</title>
		<link>https://www.ixbt.com/home/kitfort-kt-945-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/27/19/kitfort-kt-945.jpg" align="left" hspace="20">По результатам тестирования отпариватель не произвел впечатления аппарата, необходимого в каждом доме. С помощью вертикального отпаривателя можно превосходно разгладить и освежить пышные платья, трикотажные изделия, многослойные вещи сложного кроя, а также привести в порядок пальто и шубы перед началом сезона их носки. Ухаживать же за банальными футболками, джинсами, простыми юбками и брюками, на наш взгляд, удобнее обычным утюгом. Аппарат требует места при хранении, эксплуатация же и уход за ним не вызывают никаких затруднений. ]]></description>
		<author>Татьяна Глухова</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/home/kitfort-kt-945-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Процессоры AMD Ryzen 5 3600 и 3600X, а также Intel Core i7-8086K: 6 ядер/12 потоков для народа</title>
		<link>https://www.ixbt.com/platform/amd-ryzen-5-3600-3600x-intel-core-i7-8086k-test.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/79/chart-1701.png" align="left" hspace="20">Резкое увеличение количества ядер в массовых настольных процессорах с четырех (что было своеобразным «стандартом» более десяти лет) до восьми буквально за пару-тройку лет, является самым значимым событием в данном сегменте рынка. Именно поэтому в первых тестированиях по новой версии методики мы делали упор на восьмиядерные модели — а также на (достаточно удачную) прошлогоднюю инициативу AMD по наделению настольной платформы моделями с 12 и даже 16 ядрами. На этом фоне как-то потускнели герои вчерашних дней, типа шестиядерных процессоров. Сегодня мы рассмотрим два почти одинаковых доступных шестиядерника AMD — Ryzen 5 3600 и 3600X. А со стороны Intel протестируем самый лучший (пусть и редкий) Coffee Lake — выпущенный ограниченным тиражом Core i7-8086K. И всех участников сравним с Core i5-9600K, Core i7-9700K и AMD Ryzen 7 3700X. ]]></description>
		<author>Андрей Кожемяко</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 09:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/platform/amd-ryzen-5-3600-3600x-intel-core-i7-8086k-test.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>iТоги 2020/3: пандемия коронавируса повлияла на отрасль и мировую экономику, но в марте хватало интересных новостей</title>
		<link>https://www.ixbt.com/medium/itogi-0320.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/94/itogi-0320.jpg" align="left" hspace="20">Отмена массовых мероприятий, нарушение работы производств, перенос анонсов и падение спроса — в полной мере эффект продолжающейся пандемии будет оценен нескоро. Вместе с тем, в марте внимание читателей, как и прежде, привлекали новости о лидерах рынка, долгожданных новинках и передовых разработках. ]]></description>
		<author>Георгий Филягин</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Mon, 06 Apr 2020 13:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/medium/itogi-0320.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Тестирование в игре Zombie Army 4: Dead War на 7 видеокартах от среднего до топового уровня</title>
		<link>https://www.ixbt.com/3dv/games-za4dw.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/27/77/logo-sm.jpg" align="left" hspace="20">Тестирование видеокарт в зомби-шутере от третьего лица Zombie Army 4: Dead War с использованием самых распространенных разрешений экрана при трех профилях качества показало, что игра не слишком требовательна к системе. В Full HD-разрешении с ней довольно легко справляются даже видеокарты среднего уровня прошлого поколения, да и для разрешения 2560×1440 многие из них вполне подходят. А вот для 4K-разрешения при максимальных настройках качества потребуются уже куда более мощные модели видеокарт, вплоть до топовых. ]]></description>
		<author>Алексей Берилло</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Mon, 06 Apr 2020 09:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/3dv/games-za4dw.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Робот-полотер Everybot Edge: влажная уборка полов, а также очистка стен и других поверхностей в ручном режиме</title>
		<link>https://www.ixbt.com/home/everybot-edge-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/27/96/sm-pub.jpg" align="left" hspace="20">Учитывая впитывающую способность салфеток, особенности их рабочей поверхности, вращение и прижим салфеток к полу, а также хорошее увлажнение пола, стоит ожидать, что этот робот хорошо справится с влажной уборкой пола. Уборка в ручном режиме стала удобнее, так как в сравнении с предыдущими моделями масса этого робота снизилась. Everybot Edge имеет корпус уменьшенных габаритов, что потенциально может улучшить качество уборки впритык к препятствиям. У робота отсутствуют подвижные бамперы, что также потенциально увеличивает надежность. Вдобавок новая модель работает существенно тише прежней. Сожалеть можно только о том, что теперь зарядная база отсутствует даже как опция. ]]></description>
		<author>Алексей Кудрявцев</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Sun, 05 Apr 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/home/everybot-edge-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Стационарный блендер Redmond RSB-3402: прибор с вместительным стеклянным кувшином</title>
		<link>https://www.ixbt.com/home/redmond-rsb-3402-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/26/91/redmond-rsb-3402.jpg" align="left" hspace="20">Этот стационарный блендер относительно небольшого размера со стеклянным кувшином на 1,75 л отлично готовит коктейли, смузи и соусы. С его помощью можно наколоть лед и приготовить жидкое тесто. С вязкими и густыми структурами он справляется хуже. К плюсам отнесем удобную конструкцию, наличие отсека для хранения шнура, а также простоту эксплуатации и ухода. Блендер оснащен защитой от перегрузки, что предохранит мотор от быстрого выхода из строя. Этот прибор вполне может стать настольным, если пользователь предпочитает начинать утро с полезного и сытного смузи. ]]></description>
		<author>Татьяна Глухова</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Sat, 04 Apr 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/home/redmond-rsb-3402-review.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Тестирование 5 бюджетных SSD емкостью 240 ГБ и сравнение с накопителями более высокого класса: Adata SU650, Crucial BX500, Patriot Burst, SanDisk SSD Plus, Silicon Power Slim S55</title>
		<link>https://www.ixbt.com/data/adata-su650-crucial-bx500-patriot-burst-sandisk-ssd-plus-silicon-power-slim-s55-240gb-test.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/28/78/adata-su650-crucial-bx500-patriot-burst-sandisk-ssd-plus-silicon-power-slim-s55.jpg" align="left" hspace="20">Если бы бюджетные SSD действительно приходилось тщательно выбирать, делать это было бы очень сложно. К счастью, особой необходимости в этом нет: полезнее всего они там, где к накопителю не предъявляется никаких требований, кроме дешевизны. Так что и все изменения конфигураций таких SSD в первую очередь нацелены на снижение цены. Производительность же... В общем и целом, она почти не меняется, хотя в частных случаях возможны неприятные сюрпризы. Впрочем, то же самое наблюдалось и раньше, так что можно считать это стабильностью. ]]></description>
		<author>Андрей Кожемяко</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Fri, 03 Apr 2020 15:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/data/adata-su650-crucial-bx500-patriot-burst-sandisk-ssd-plus-silicon-power-slim-s55-240gb-test.html</guid>
		</item>

		<item>
		<title>Система жидкостного охлаждения Cooler Master Masterliquid ML360P Silver Edition вызывающе серебристого цвета с радиатором на три вентилятора 120 мм и многоцветной многозонной подсветкой помпы и вентиляторов</title>
		<link>https://www.ixbt.com/platform/cooler-master-masterliquid-ml360p-silver-edition-review.html</link>
		<description><![CDATA[<img src="https://www.ixbt.com/img/r30/00/02/27/83/sm-pub.jpg" align="left" hspace="20">На основе системы жидкостного охлаждения Cooler Master Masterliquid ML360P Silver Edition можно создать условно бесшумный компьютер, оснащенный процессором типа Intel Core i9-7980XE или AMD Ryzen Threadripper 2990WX, если потребление процессора под максимальной нагрузкой не будет превышать 230 Вт, а температура внутри корпуса не повысится выше 44 °C. Любители моддинга оценят многоцветную и многозонную статическую или динамическую подсветку вентиляторов и помпы, имеющую стандартное трехконтактное подключение. Подсветкой вентиляторов и помпы можно управлять с помощью, например, контроллера, входящего в комплект поставки. Среди прочих достоинств отметим хорошее качество изготовления, оплетку кабелей и шлангов (как минимум помогающую сохранить единый стиль оформления внутренностей компьютера), подключение контроллера к разъему питания SATA, удобный крепеж вентиляторов и довольно длинные шланги. Особенностями системы являются серебристый цвет и единая рамка на три вентилятора, второе существенно облегчает сборку системы и ее подключение. ]]></description>
		<author>Алексей Кудрявцев</author>
		<category>Статьи</category>
		<pubDate>Fri, 03 Apr 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
		<guid>http://www.ixbt.com/platform/cooler-master-masterliquid-ml360p-silver-edition-review.html</guid>
		</item>

</channel>
</rss>
