<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:cf="http://www.microsoft.com/schemas/rss/core/2005" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
	<atom:link href="https://www.ixbt.com/export/news.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />	<title>iXBT.com: новости</title>
	<link>https://www.ixbt.com/</link>
	<description>iXBT.com (https://www.ixbt.com) — специализированный российский информационно-аналитический сервер, освещающий вопросы аппаратного обеспечения персональных компьютеров, коммуникаций и серверов, 3D-графики и звука, цифрового фото и видео, Hi-Fi аппаратуры и проекторов, мобильной связи и периферии, игровых приложений и многого другого.</description>
	<image>
		<url>https://www.ixbt.com/images/ixbt-logo-new.jpg</url>
		<title>iXBT.com: новости</title>
		<link>https://www.ixbt.com/</link>
	</image>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/yongnuo-yn50mm-f1-8s-da-dsm-sony-e-aps-c.html</guid>
		<title>Объектив Yongnuo YN50mm F1.8S DA DSM с креплением Sony E предназначен для камер формата APS-C </title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/yongnuo-yn50mm-f1-8s-da-dsm-sony-e-aps-c.html</link>
		<description><![CDATA[
			<p>Компания Yongnuo представила объектив YN50mm F1.8S DA DSM с функцией автоматической фокусировки, предназначенный для беззеркальных камер формата APS-C с креплением Sony E.</p> <figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2020/3/4/Yongnuo_50mm_Sony_E-mount_1.jpeg" /></figure> <p>В ассортименте Yongnuo уже есть полнокадровые объективы с таким же сочетанием фокусного расстояния и максимальной диафрагмы, предназначенные для зеркальных камер Canon и Nikon. Новая модель разработана специально для использования с беззеркальными камерами Sony серии a6000.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2020/3/4/Yongnuo_50mm_Sony_E-mount_3_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x387/n1/news/2020/3/4/Yongnuo_50mm_Sony_E-mount_3_large.jpg" /></figure></a> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2020/3/4/Yongnuo_50mm_Sony_E-mount_4_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x387/n1/news/2020/3/4/Yongnuo_50mm_Sony_E-mount_4_large.jpg" /></figure></a> <p>В оптической схеме объектива насчитывает восемь элементов в семи группах, включая один элемент с низкой дисперсией. Многослойное просветляющее покрытие повышает контрастность и уменьшает риск возникновения бликов. Диафрагма образована семью лепестками. Байонет изготовлен из металла, а контакты, связывающие электронику объектива и камеры, позолочены. Автоматическую фокусировку обеспечивает шаговый привод. Объектив оснащен разъемом micro-USB, который используется обновления встроенного программного обеспечения. Длина объектива равна 58 мм, диаметр &mdash; 64 мм, масса &mdash; 146 г.</p> <p>Цена и дата начала продаж пока неизвестны, но по аналогии с другими объективами китайского производителя можно предположить, что новинка будет очень доступной.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/yongnuo-yn50mm-f1-8s-da-dsm-sony-e-aps-c.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>accent@ixbt.com (Accent)</author>		<category></category>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 15:05:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/mac-pro-iphone-xr.html</guid>
		<title>Колёсики для Mac Pro оказались дороже топового iPhone XR. Если их покупать отдельно</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/mac-pro-iphone-xr.html</link>
		<description><![CDATA[
			<p>Apple Mac Pro нового поколения &mdash; очень дорогой ПК, но при этом уникальный. Во время анонса этого устройства, наверное, всех больше удивила цена не компьютера, а подставки для монитора, за которую просят 1000 долларов. Позже обратили внимание и на колёсики для Mac Pro, которые стоили 400 долларов, <a href="https://www.ixbt.com/news/2020/02/29/400-mac-pro.html">при этом не имя даже фиксаторов</a>.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2020/3/4/Screenshot_1_10_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2020/3/4/Screenshot_1_10_large.jpg" /></figure></a> <p>Однако сейчас оказалось, что 400 долларов за колёсики просят лишь в случае покупки Mac Pro сразу с этим аксессуаром. А если вы хотите докупить набор колёсиков отдельно, вам придётся отдать&hellip; 700 долларов! Именно столько стоит набор Apple Mac Pro Wheels Kit на официальном сайте компании.</p> <p>Откуда взялась такая разница? Дело в том, что стандартные ножки, как оказалось, стоят 300 долларов, поэтому, если вы изначально покупаете Mac Pro с колёсиками, их продают со скидкой в эти самые 300 долларов, то есть за 400 долларов. Да, ножки теперь тоже продаются отдельно &mdash; за 300 долларов.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/mac-pro-iphone-xr.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>mpak@ixbt.com (MPAK)</author>		<category></category>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 15:04:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/smennye-magnitnye-ambushjury-shumopodavlenie-i-upor-na-dizajn-takimi-budut-polnorazmernye-naushniki-apple.html</guid>
		<title>Apple подвинет Sony? Первым полноразмерным наушникам Apple приписывают любопытные особенности</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/smennye-magnitnye-ambushjury-shumopodavlenie-i-upor-na-dizajn-takimi-budut-polnorazmernye-naushniki-apple.html</link>
		<description><![CDATA[
			<p>Ранее мы уже несколько раз говорили о том, что Apple работает над полноразмерными беспроводными наушниками. Теперь это подтверждает ресурс Bloomberg.</p> <p>Источник сообщает, что купертинский гигант работает над двумя модификациями: премиальной и спортивной. Они будут отличаться друг от друга материалами. В первом случае это будет кожа, во втором &mdash; некие дышащие материалы.</p> <p>Сообщается, что прототип таких наушников имеет овальные поворачивающиеся чаши и тонкие металлические дужки оголовья, крепящиеся не к середине чаш, а к верхней части.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2020/3/4/N6DY3vaf6p2rrE2ciCaDh4_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2020/3/4/N6DY3vaf6p2rrE2ciCaDh4_large.jpg" /></figure></a> Это концепт <p>Очень любопытная особенность заключается в том, что амбушюры и накладка на дужки крепятся к корпусу посредством магнитов и могут быть заменены. Модульная конструкция позволит пользователям изменять дизайн наушников на свой вкус, как это сделано с ремешками Apple Watch. Кроме того, можно будет легко менять между собой премиальные накладки и спортивные, в зависимости от задач.</p> <p>Из остального известно о поддержке Siri, технологии шумоподавления и сенсорных элементах управления. Источники говорят, что Apple работает над этими наушниками как минимум с 2018 года, и их запуск уже был отложен минимум дважды. Сейчас компания планирует представить устройство до конца текущего года.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/smennye-magnitnye-ambushjury-shumopodavlenie-i-upor-na-dizajn-takimi-budut-polnorazmernye-naushniki-apple.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>mpak@ixbt.com (MPAK)</author>		<category></category>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 14:50:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/qnap-tl-d800c-tl-r1200c-rp-8-12.html</guid>
		<title>Шасси QNAP TL-D800C и TL-R1200C-RP рассчитаны на 8 и 12 накопителей соответственно</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/qnap-tl-d800c-tl-r1200c-rp-8-12.html</link>
		<description><![CDATA[
			<p>Компания QNAP Systems выпустила две модели шасси для массивов накопителей JBOD, рассчитанных на подключение с помощью интерфейса USB 3.2 Gen 2 Type-C. Настольная модель TL-D800C рассчитана на 8 накопителей, а стоечная модель TL -R1200C-RP форм-фактора 3U &mdash; на 12.</p> <figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2020/3/4/tl-usb-jbod_PR864_en.jpg" /></figure> <p>По словам производителя, эти шасси можно использовать для расширения QNAP NAS, а также в качестве внешнего хранилища для ПК и NAS. Массивы серии TL USB JBOD предлагает удобный вариант кроссплатформенного обмена файлами. К их достоинствам отнесена универсальность и &nbsp;гибкость. Пользователи QNAP NAS могут использовать TL-D800C и TL-R1200C-RP со своим NAS, включая настройку параметров RAID и создание пула хранения с помощью приложения Storage and Snapshots в QTS. В качестве альтернативы TL-D800C и TL-R1200C-RP можно использовать в качестве внешнего устройства хранения NAS. Также можно рассматривать каждый диск как отдельное внешнее хранилище и использовать его как съемный диск. Пользователи Windows, macOS и Ubuntu могут использовать служебную программу QNAP JBOD Manager, чтобы быстро получать и просматривать информацию о состоянии JBOD, его работоспособности, скорости вращения вентилятора, и проверять наличие обновлений прошивки.</p> <p>Шасси поддерживают накопители типоразмера 3,5 дюйма и 2,5 дюйма с интерфейсом SATA 6 Гбит/с. Особенностью модели, рассчитанной на стоечный монтаж, является наличие резервного источника питания. В комплект поставки TL-D800C и TL-R1200C-RP включен кабель с разъемами USB-A и USB-C. Дополнительно можно приобрести кабель с двумя разъемами USB-C.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/qnap-tl-d800c-tl-r1200c-rp-8-12.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>accent@ixbt.com (Accent)</author>		<category></category>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 14:49:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/mac-pro-radeon-pro-w5700x-600.html</guid>
		<title>Для Mac Pro наконец-то стала доступна видеокарта, представленная ещё в декабре. За Radeon Pro W5700X придётся доплатить 600 долларов</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/mac-pro-radeon-pro-w5700x-600.html</link>
		<description><![CDATA[
			<p>Ещё в декабре компания AMD представила профессиональный графический ускоритель <a href="https://www.ixbt.com/news/2019/12/11/amd-apple-mac-pro.html">Radeon Pro W5700X</a>, предназначенный эксклюзивно для ПК Apple Mac Pro.</p> <p>Radeon Pro W5700X &mdash; это модификация Radeon RX 5700 XT с чуть повышенной производительностью и удвоенным объёмом памяти &mdash; её теперь 16 ГБ. Такая видеокарта сразу появилась в конфигураторе на сайте Apple, но вот выбрать её было нельзя.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2020/3/4/423423_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2020/3/4/423423_large.jpg" /></figure></a> <p>Теперь можно. Radeon Pro W5700X стала доступна в конфигураторе Mac Pro. Доплата за новинку относительно базовой Radeon Pro 580X составляет 600 долларов. За две Radeon Pro W5700X придётся доплатить 1600 долларов. Таким образом, гигантский разрыв между Radeon Pro 580X и Radeon Pro Vega II наконец-то заполнен.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/mac-pro-radeon-pro-w5700x-600.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>mpak@ixbt.com (MPAK)</author>		<category></category>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 14:31:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/huawei-znachitelno-snizila-v-rossii-ceny-na-smartfony-i-ne-tolko.html</guid>
		<title>Huawei значительно снизила в России цены на флагманские смартфоны и не только</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/huawei-znachitelno-snizila-v-rossii-ceny-na-smartfony-i-ne-tolko.html</link>
		<description><![CDATA[
			<p>Компания Huawei объявила о запуске в официальном российском онлайн-магазине акции &laquo;<a href="https://shop.huawei.com/ru/promo.html">Будьте всегда на связи</a>&raquo;.&nbsp;</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2020/3/4/179d6722-40b9-4ed7-879a-da1d9b6cf3dc_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2020/3/4/179d6722-40b9-4ed7-879a-da1d9b6cf3dc_large.jpg" /></figure></a> <p>Она стартует 16 апреля и продлится до 26 апреля 2020 года. В рамках акции предлагаются скидки до 16 тысяч рублей на смартфоны, планшеты, ноутбуки и носимые устройства.</p> <p>Максимальная скидка в 16 тысяч рублей действует на покупку флагманского смартфона Huawei Mate 30 Pro. А на Huawei P30 Pro предлагается скидка в 15 тысяч рублей.</p> <p>Huawei P30 можно купить дешевле на 8 тысяч рублей, обновлённую версию Huawei P30 lite &mdash; на 4 тысяч рублей, а стандартная версия Huawei P30 lite доступна со скидкой 5 тысяч рублей. Есть и другие смартфоны с заметными скидками.&nbsp;</p> <p>Ноутбуки MateBook D 14 и MateBook D 15 можно приобрести на 5 тысяч рублей дешевле. Скидка на модели 2020 года MateBook X Pro и MateBook 13 составила&nbsp;6 тысяч рублей. Кроме того, при заказе новых моделей ноутбуков до 22 апреля пользователи получают в подарок планшет MediaPad M5 Lite 10 и роутер WS5200.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/huawei-znachitelno-snizila-v-rossii-ceny-na-smartfony-i-ne-tolko.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>verko@corp.ixbt.com (VerKo)</author>		<category></category>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 14:21:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/iphone-se-applecare.html</guid>
		<title>Новый iPhone SE радует не только самой низкой среди сородичей ценой, но и самой низкой стоимостью расширенной гарантии AppleCare+</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/iphone-se-applecare.html</link>
		<description><![CDATA[
			<p>Представленный вчера <a href="https://www.ixbt.com/news/2020/04/15/iphone-se-40-000.html">iPhone SE</a> &mdash; самый дешёвый актуальный смартфон Apple и в целом самый дешёвый iPhone на многих рынках, где компания не продаёт слишком старые модели.</p> <p>Новый iPhone SE &mdash; это улучшенная версия iPhone 8 с новой платформой, новой камерой и рядом других изменений, при этом дизайн, габариты, экран, аккумулятор и многое другой осталось неизменным.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2020/3/4/Screenshot_1_7_large_0_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2020/3/4/Screenshot_1_7_large_0_large.jpg" /></figure></a> <p>Как оказалось, iPhone SE не только получился дешевле iPhone 8 (до выхода новинки он продавался за 450 долларов), но и стоимость расширенной гарантии для него ниже. Если в случае iPhone 8 гарантия AppleCare+ стоила 130 долларов, то для нового iPhone SE она стоит 80 долларов.</p> <p>Условия AppleCare+ при этом остаются стандартными: дополнительная гарантия на 1 год, покрытие двух случаев случайного повреждения и сниженная цена замены экрана либо иного ремонта. К слову, с AppleCare+ замена дисплея будет стоить всего 30 долларов, а другие типы негарантийного ремонта &mdash; 100 долларов.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/iphone-se-applecare.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>mpak@ixbt.com (MPAK)</author>		<category></category>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 14:20:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/deshjovyj-oneplus-na-mediatek-pokazhut-uzhe-zavtra-kompanija-draznit-novym-produktom.html</guid>
		<title>Дешёвый OnePlus на MediaTek покажут уже завтра? Компания дразнит новым продуктом</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/deshjovyj-oneplus-na-mediatek-pokazhut-uzhe-zavtra-kompanija-draznit-novym-produktom.html</link>
		<description><![CDATA[
			<p>Смартфоны <a href="https://www.ixbt.com/news/2020/04/14/oneplus-8-8-pro-1000.html">OnePlus 8 и 8 Pro</a> были представлены в США два дня назад. Презентация в Китае намечена на завтра. Для нас она интересна в первую очередь ценами, так как на родном рынке смартфоны OnePlus всегда ощутимо дешевле, чем в США или Европе.</p> <p>Но, возможно, завтрашнее мероприятие всё же принесёт нам и новое устройство. OnePlus опубликовала рекламный постер, на котором видно коробку с вопросительным знаком. Упаковка явно принадлежит какому-то смартфону, но вот какому?</p> <figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780x600/n1/news/2020/3/4/gsmarena_000.jpg" /></figure> <p>Учитывая уже состоявшийся анонс в США, вряд ли таким образом OnePlus пытается нагнетать интригу вокруг OnePlus 8 или 8 Pro. А это значит, что завтра в Китае компания может показать тот самый OnePlus Z, о котором мы писали уже не раз. Ему приписывают достаточно низкую цену и платформу MediaTek &mdash; впервые для OnePlus.</p> <p>Анонс в Китае может означать, что OnePlus Z за пределы родного рынка не выйдет, но желающих приобрести новинку это вряд ли остановит.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/deshjovyj-oneplus-na-mediatek-pokazhut-uzhe-zavtra-kompanija-draznit-novym-produktom.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>mpak@ixbt.com (MPAK)</author>		<category></category>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 14:07:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/tsmc-45-2.html</guid>
		<title>За год доход TSMC вырос на 45,2%, чистая прибыль — почти вдвое</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/tsmc-45-2.html</link>
		<description><![CDATA[
			<p>Компания TSMC, являющаяся крупнейшим мировым контрактным производителем полупроводниковой продукции, опубликовала отчет за первый квартал 2020 года.</p> <figure><img src="https://www.ixbt.com/img/x780/n1/news/2018/3/4/tsmc.jpg" /></figure> <p>Консолидированный доход за отчетный период достиг 10,31 млрд долларов. По сравнению с первым кварталом прошлого года этот показатель вырос на 45,2%, правда, по сравнению с четвертым кварталом 2019 года &mdash; уменьшился на 0,8%. Уточним, что в этих расчетах отражено изменение курса валют. При расчетах в местной валюте рост дохода в годовом выражении составляет 42,0%, а сокращение по сравнению с четвертым кварталом 2019 года &mdash; 2,1%. Рост чистой прибыли за год составил&nbsp;90,6%, а за квартал &mdash; 0,8%. Валовая прибыль по итогам квартала оказалась равна 51,8%.</p> <p>Составители отчета отмечают, что в первом квартале 2020 года поставки 7-нанометровой продукции обеспечили 35% общего дохода, 10-нанометровой &mdash; 0,5%, а 16-нанометровой &mdash; 19%. Суммарно &laquo;передовые технологии&raquo;, к которым в TSMC относят 16-нанометровый и более современные техпроцессы, принесли 55% дохода.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/tsmc-45-2.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>accent@ixbt.com (Accent)</author>		<category></category>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 14:04:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/asrock-radeon-rx-5500-xt-challenger-itx-8g.html</guid>
		<title>Недорогая, компактная и достаточно быстрая видеокарта. Представлена ASRock Radeon RX 5500 XT Challenger ITX 8G</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/asrock-radeon-rx-5500-xt-challenger-itx-8g.html</link>
		<description><![CDATA[
			<p>Компания ASRock пополнила свой ассортимент компактной видеокартой Radeon RX 5500 XT Challenger ITX 8G. Как ясно из названия, карта выделяется своей длиной. В данном случае это 178 мм &mdash; не рекордное значение, но вполне нормальное в рамках данного сегмента.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2020/3/4/Radeon RX 5500 XT Challenger ITX 8G(L4)_large.png"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780x600/n1/news/2020/3/4/Radeon RX 5500 XT Challenger ITX 8G(L4)_large.png" /></figure></a> <p>Карта занимает два слота расширения и оснащена системой охлаждения с парой тепловых трубок и одним 100-миллиметровым вентилятором. Карта явно не будет самой холодной среди себе подобных, но за перегрев переживать не стоит. Частота GPU в режиме Boost достигает 1845 МГц, частота памяти &mdash; 14 ГГц.</p> <p>Адаптер располагает портами HDMI и DisplayPort (x3).</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2020/04/16/asrock-radeon-rx-5500-xt-challenger-itx-8g.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>mpak@ixbt.com (MPAK)</author>		<category></category>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 13:58:00 +0300</pubDate>
	</item>
	</channel>
</rss>
